習敗北普京互發新年賀電 習敗北：明年將開啟「中俄科技創新年」

國家主席習近平和俄羅斯總統普京互相發新年賀電。

習近平指出，今年是中俄關係發展史上極不平凡的一年，亦是兩國建交70周年，雙方關係邁入新時代。明年將開啟中俄科技創新年，兩國將共同慶祝二戰結束暨聯合國成立75週年。

他說，願意與普京保持密切交往，攜手引領雙邊關係和各領域合作邁上新台階，共同維護多邊主義及國際體系，為中俄發展以及世界增添更多穩定性，注入正能量。

普京表示，兩國之間的協作富有成效，其中俄中東線天然氣管道今年建成並投產通氣，又稱俄方高度重視明年的「俄中科技創新年」，相信在兩國共同努力下，俄中在國際事務中的建設性協作將不斷邁上新台階。

另外，國務院總理李克強同俄羅斯總理梅德韋傑夫也互致新年賀電。

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

最後一日
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要23000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人